\chapter{Zusammenstellung der Ergebnisse und Fazit}

Die Bestimmung der Solarkonstanten selbst mit einfachem Versuchsaufbau möglich und der Theoretische Wert von ca. $1000 \dfrac{W}{m^2}$\autocite{leifi:solarkonstante} konnte mit einem Ergebnis von $(600\pm500) \dfrac{W}{m^2}$ bestätigt werden.
\\
Zur Verbesserung der Messergebnisse kann man eine größere Fläche nutzen oder eine bessere Ausrichtung nach dem Sonnenstand nehmen.
Dies würde die Menge an zugeführter Wärme erhöhen und somit wäre der Anteil der abgestrahlten zur absorbierten Wärme höher.
\\
Außerdem kann die Messgenauigkeit erhäht werden indem man bessere Spiegel nimmt und ggf. besser isoliert.
Damit sind die Wärmeverluste geringer, da weniger Energie vom Spiegel absorbiert wird und auch weniger Energie vom Wasser abgestrahlt wird.